\documentclass[]{article}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{lmodern}
\usepackage{amssymb,amsmath}
\usepackage{ifxetex,ifluatex}
\usepackage{fixltx2e} % provides \textsubscript
% use microtype if available
\IfFileExists{microtype.sty}{\usepackage{microtype}}{}
\ifnum 0\ifxetex 1\fi\ifluatex 1\fi=0 % if pdftex
  \usepackage[utf8]{inputenc}
\else % if luatex or xelatex
  \usepackage{fontspec}
  \ifxetex
    \usepackage{xltxtra,xunicode}
  \fi
  \defaultfontfeatures{Mapping=tex-text,Scale=MatchLowercase}
  \newcommand{\euro}{€}
\fi
\ifxetex
  \usepackage[setpagesize=false, % page size defined by xetex
              unicode=false, % unicode breaks when used with xetex
              xetex]{hyperref}
\else
  \usepackage[unicode=true]{hyperref}
\fi
\hypersetup{breaklinks=true,
            bookmarks=true,
            pdfauthor={Guio och Carita},
            pdftitle={Matkonferensen: diskussion kring veg–köttätarkategorierna i huset (utkast)},
            colorlinks=true,
            urlcolor=blue,
            linkcolor=magenta,
            pdfborder={0 0 0}}
\setlength{\parindent}{0pt}
\setlength{\parskip}{6pt plus 2pt minus 1pt}
\setlength{\emergencystretch}{3em}  % prevent overfull lines
\setcounter{secnumdepth}{0}

\title{Matkonferensen: diskussion kring veg--köttätarkategorierna i huset
       (utkast)}
\author{Guio och Carita}
\date{}

\begin{document}
\maketitle

\section{Argument och fakta kring kött}

\begin{itemize}
\item
  Klimat-och-miljöargument: fisk och köttindustrin.
\item
  Ekonomisk fråga: dyrare att köpa kött av bra kvalité, t.ex. ekologisk,
  närproducerad.
\item
  Flera i huset som gärna vill äta mindre kött (?) -- vad säger
  enkäterna?
\end{itemize}

\section{Ställningstagande (om oss)}

Vad är vår utgångspunkt i denna fråga? Vad är vi: köttätare,
vegetarianer?

Både Carita och jag är inte vegetarianer, eftersom vi äter kött. Vi är
ganska överens om att det är gott med visst kött då och då, att det även
är nyttigt att äta kött. Däremot behöver vi inte stora mängder av kött
och vi behöver inte heller äta det varje dag. Av bl.a. ovannämnda skäl
tycker vi att det finns en poäng i att äta mindre kött och fisk, då både
dessa idustrier bär tunga miljömässiga nackdelar med sig. Men i huset
blir man tvungen att välja mellan två kategorier, köttätare eller
vegetarian, antingen det ena eller det andra, men ingenting mitt
emellan. Carita har valt att ingå i köttätarekategorin, jag räknas bland
vegarna. Men i själva verket tycker vi att det är tråkigt, att vi ofta
går miste om något gott, därför att det finns dessa två rigida
kategorier hos oss.

Vi kanske inte är de enda som tycker så?

\section{Tankar kring rigida köttätare--veg kategorier}

Man kan fråga sig, varför finns dessa två kategorier? För att skydda
vegarna från köttet? För att skydda köttätare från vegmaten? Är det den
lösning som passar alla bäst? Är det inte roligare att kunna välja bland
olika rätter när man ändå lagat dem?

Vi har fått uppfattningen att:

\begin{itemize}
\item
  Flera vill äta av det vegetariska alternativet men de gör det inte för
  att den är bara till för vegetarianerna
\item
  Flera som skulle vilja äta mindre kött allmänt; det kanske skulle
  räcka en eller två gånger i veckan; men de vill inte ge upp köttet
  helt och hållet
\item
  I nuläget är vegetarisk mat ``undantagsmaten''. Fastän vi äter utan
  kött ganska ofta, vet vi mycket mindre om veg-recept än om köttrecept
\item
  Fler vegetariska recept efterfrågas (enkäterna!) -- men ska alla andra
  då missa dessa goda recept? Ska bara veggarna äta dem?
\end{itemize}

\section{Vad behövs?}

Utöka kunskapsbasen kring vegetarisk mat:

\begin{itemize}
\item
  Fler vegetariska rätter
\item
  Mer sallad: salladbuffé och recept
\item
  Ta hit någon som är duktig; matlagningskurs?
\item
  Inspirationsdag, särskilt för matgruppen!
\item
  Våga chansa lite mer -- raggmunk med vegetarisk röra, kan det vara
  gott? Ja!
\end{itemize}

Man behöver också vara lite mer flexibel kanske\ldots{}

\section{Andra fördelar}

\begin{itemize}
\item
  Mindre jobb att för det mesta bara laga en enda rätt
\item
  När det finns kött så kan man äta två olika rätter, vilken lyx!
\end{itemize}

\section{Ett möjligt förslag}

Laga hälften veg hälften kött, när det är kött.

\section{Diskussionsfrågor}

\begin{itemize}
\item
  Är jag beredd att äta vegetarisk rätt om jag kommer för sent och
  köttalternativet tog slut?
\item
  När man har kötträtter så ska man laga hälften med kött och hälften
  utan (förslag).
\item
  Är jag som vegetarian beredd att äta sallader och lite annat om den
  vegetariska rätten har tagit slut?
\item
  Idéer kring hur man kan utveckla rätter utan kött?
\item
  Vad tycker du själv är goda rätter utan kött?
\item
  Vilka argument finns mot vegetarisk mat?
\item
  Är det svårare för barn att äta vegetarisk mat?
\end{itemize}

\section{Att göra}

\begin{itemize}
\item
  Vegetarisk kollektivhuskokbok (med recept för 30 pers)
\item
  Prata med andra kollektivhus, se hur de gör, få inspiration
\item
  Ordna en kurs, inspirationsdag, studiecirkel?
\end{itemize}

\section{Möjliga kontakter}

\begin{itemize}
\item
  Facebookgruppen om mat i kollektivhus
\item
  Kollektivhus i Hökarängen (Cigarrlådan)
\end{itemize}

\end{document}
